# Glosario

1. **Control de Versiones (VC):** Sistema gestor de versiones que permite acceder a versiones anteriores específicas de uno o varios archivos mediante el guardado de los distintos cambios que se hayan realizado sobre éstos. (https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)
2. **Control de versiones distribuido (DVC):** Es un sistema gestor de versiones que permite gestionar proyectos de forma remota sin necesidad de tener una red directa entre computadores de distintos desarrolladores, facilitando así el trabajo simultáneo y permitiendo el respaldo de los mismos archivos por cada uno de los desarrolladores y el mismo servidor. De forma sencilla se podría decir que es un sistema RAID en línea con discos espejos, donde cada desarrollador y el mismo servidor funcionan como un disco. (https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones) (https://es.wikipedia.org/wiki/Control_de_versiones_distribuido)
3. **Repositorio remoto y repositorio local:** Los repositorios remotos, son aquellos que se encuentran en la red, y pueden ser accedidos por cualquier persona que tenga acceso de lectura y/o escritura a éstos. Mientras que los repositorios locales son aquellos que se alojan en el mismo computador del desarrollador, manteniendo su estado inicial, intermedio y final en éste. (https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos) (https://colaboratorio.net/atareao/developer/2017/git-y-github-trabajando-con-repositorios-locales/)
4. **Copia de trabajo:** La copia de trabajo es una copia local del repositorio en el que se está trabajando, que se hace mediante el comando “git clone”. (https://www.thomas-krenn.com/en/wiki/Git_Basic_Terms)
5. **Área de Preparación:** El staging area es un archivo que permite almacenar los cambios realizados a distintos archivos, los cuales irán en el siguiente commit que se haga para guardar los cambios en el repositorio. (https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)

6. **Preparar Cambios:** Los stage changes, son los cambios que se realizan en los archivos con sus respectivas descripciones, y que se encuentran listos en la staging area para luego ser subidos al repositorio mediante un commit. (https://githowto.com/staging_changes)
7. **Confirmar cambios:** Las ediciones que se realizan a los archivos rastreados por git se guardan en la hebra. (https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)
8. **Commit:** Es un comando que permite guardar los cambios que estaban en la staging area en el repositorio. (https://www.git-tower.com/learn/git/commands/git-commit)
9. **Clone:** Es un comando que permite hacer una copia de un repositorio en el computador en el que se está trabajando. (https://www.git-tower.com/learn/git/commands/git-clone)
10. **Pull:** Es un comando que permite descargar los cambios en el repositorio e integrarlos junto a los cambios -mediante un merge- que actualiza el repositorio finalmente. (https://git-scm.com/book/es/v1/)
11. **Push:** Es un comando que permite subir nuevas actualizaciones locales en un servidor remoto. (https://www.atlassian.com/git/tutorials/syncing/git-fetch)
12. **Fetch:** Es un comando que permite descargar el contenido remoto, pero que no actualiza el estado de trabajo del repositorio local. (https://www.atlassian.com/git/tutorials/syncing/git-fetch)
13. **Merge:** Es un comando que permite fusionar dos branches. (https://git-scm.com/book/es/v1/)
14. **Status:** Es un comando que permite verificar el estado de los archivos. (https://git-scm.com/book/es/v1/)
15. **Log:** Es un comando que permite acceder a distinta información (logs), en diversos formatos y con varios detalles. Se puede visualizar cambios en un archivo de código y ver los commits de un proyecto con su id (SHA). (https://git-scm.com/book/es/v1/)
16. **Checkout:** Es un comando que permite cambiar de rama para comenzar a trabajar en ella. (https://git-scm.com/book/es/v1/)
17. **Rama:** En un repositorio cada commit posee un puntero al commit que viene, que da como resultado un grafo dirigidoen el que se ve el control de versiones. Un commit padre puede apuntar a más de un commit hijo, generándose así un desarrollo en paralelo de versiones del proyecto (árbol), donde cada hijo puede ser trabajado de manera aislada. Este desarrollo en paralelo se le conoce como ramas del repositorio. (https://git-scm.com/book/es/v1/)
18. **Etiqueta / Tag:**  Es un comando que permite crear etiquetas en alguna parte del desarrollo del proyecto. (https://git-scm.com/book/es/v1/)

